# Security Adapter

## 0. Приборы и сервисы

1. С2000-ПП вер 1.31.
2. Бот в Телеграмм
3. RS-485 переходник
4. Компьютер с Windows 10. Также было проверено на Linux Centos 8 и внутри Docker. (Вообще планировалось использовать в Raspberry PI)

## 1. Описание Системы

Приложение опрашивает устройство Modbus по RS-485, при наличии событий, сравнивает с таблицей кодов, присваивает названия зон и разделов, отправляет событие в Телеграмм, в Лог, и сохраняет в базу данных.

### 1.1 Описание БД

#### Таблица event
Таблица всех событий в соответствии с РЭ, заранее предустановлено

- code - код события
- name - название события
- description - описание события (опционально)
- priority - приоритет события (в соответсвии с РЭ) (опционально)
- enabled - флаг, по которому можно включать отсылку некоторых событий в Телеграмм (в лог и в бд все равно сохраняется)

#### Таблица notification_history

Таблица всех событий, которые произошли

- time - дата и время
- original_message - сырой ответ с Modbus
- decrypted_message - расшифрованный ответ
- bolid_id - код события, в соответствии с таблицей Event

#### Таблица notification_receiver

Таблица всех получателей 

- id - номерной идентификатор получателя
- destination - место назначения
- receiver_type - тип получателя, сейчас поддерживается только TELEGRAM, можно еще реализовать еще
- enabled - включение/отключение оповещений получателю

#### Таблица razdel

Таблица всех разделов

- id - идентификатор отдела
- name - имя раздела
- description - описание раздела (опционально)

#### Таблица sqlite_master

Сервисная таблица SQLite

#### Таблица Zone

Таблица зон. Я использовал эту как таблицу шлейфов в ИСО Орион

- shleif_id - идентификатор шлейфа в ИСО Орион
- place - название шлейфа, местоположение шлейфа 
- type - тип шлейфа (опционально)
- device - название прибора (опционально)
- zone_id - идентификатор зоны в С2000-ПП 

### 1.2 Описание приложения

Вся основная логика приложения опроса реализована в пакете _service_, поэтому я там более детально прокоментировал.  В классе _service.modbus.ModbusService_ реализованы методы для получения данных из определенных регистров Modbus. В классе _service.modbus.BolidEventsService_ реализован основной алгоритм парсинга событий, который описан в Дзене.          
В пакете _service.notification_ реализована логика сохранения в БД, отправки в Телеграмм и в лог. В пакете _service.notification.notifier_ реализована отправка в Телеграмм. При желании можно отнаследоваться от интерфейса Notifier, и отправлять еще куда-то. В _service.notification.util_ - сборка самого сообщения, сохрание в БД и в лог.     
В пакете _repository_ логика работы с БД.       
В пакете _model_ реализованы кастомные типы, для передачи данных из одного класса в другой.     
В пакете _config_ конфигурируется приложение.  
В пакете _app_ содержится главный класс приложения.


## 2. Настройка локального окружения

1. Скачиваем **Java JDK SE 8** с официального сайта. У Oracle странная политика, там необходимо зарегистрироваться, чтобы скачать exe.

https://www.oracle.com/ru/java/technologies/javase/javase-jdk8-downloads.html

2. Чтобы нормально было работать с кодом, лучше скачать нормальную IDE. Советую скачать Intellij IDEA. Community версия бесплатная и хватит для наших целей

https://www.jetbrains.com/ru-ru/idea/download/

3. В проекте используется база данныз SQLite. Это тип базы в "файле". Сам файл хранится в корне проекта, вся схема уже создана там. Нам также понадобится утилита для просмотра БД SQLite. 

https://sqlitebrowser.org/dl/

4. Открываем IDEA, выбираем **Import Project**, указываем папку с проектом, IDE должна правильно проиндексировать файлы, справа должна появиться вкладка **Maven**

5. Открываем вкладку **Maven**, выбираем **clean package** и собираем

![Screenshot](./imgs/1.png)

6. Ожидаем **Build Success**

7. Теперь нужно сконфигурировать приложение в файле _src/main/resources/application.yaml_

8. Нужно сконфигурировать получателей в БД. Таблица _notification_receiver_ (п. 1.1)

9. Открываем **Main Class** _src/main/java/com/securityadapter/app/SecurityAdapterApplication.java_

![Screenshot](./imgs/2.jpg)

10. Запускаем приложение 

![Screenshot](./imgs/3.png)

11. То, что все встало хорошо, в логе должны быть строки

![Screenshot](./imgs/4.png)

## 3. Отладка

Система уже работает более 2 недель, и по большей части без ошибок. Иногда возникают ошибки, что он не может найти код в таблице событий в РЭ. Недостающие события я брал из логов Панели Управления. В Телеграмм приходят сообщения такого вида

![Screenshot](./imgs/5.png)

